スーパーまさお3 ExE Style ソースコード
ver0.973.1


-はじめに-

まさお3のソースコードです。C++で書かれています。

オリジナルの作者はdareさんで、私kururinがバグ修正などの
改変を行いました。

ソースコードやビルドについて質問があれば下記HPへ。
http://masao3.starfree.jp/


-ライセンスについて-

Zlib Licenseの条件で商用・非商用問わず、ご自由に
ビルド・改変・再配布などを行う事ができます。

ソースコードを再配布する場合はLICENSE.txtを添付すればOKです。
exeファイルを配布する場合はcopyright.txtを添付すればOKです。

なお、このREADME.txtについては、著作権を主張しませんので、
必要に応じて追記・削除・転載などご自由になさってください。


-フォルダー構成-

+ src/                  ビルド対象ファイル

  + ***.cpp             C++ソースコード
  + ***.h               C++ヘッダーファイル
  + ***.rc              リソースファイル
  + icon.ico            アイコン

+ copyright.txt         著作権情報
+ LICENSE.txt           ライセンス情報
+ README.txt            このファイル


-ビルド方法-

現状、ソースコードをビルドしてexeファイルを作るには、
「DXライブラリ」とマイクロソフトの「VisualC++」が必要です。

下記URLを参考にビルド環境を準備してください。
http://dxlib.o.oo7.jp/dxuse.html

srcフォルダーをプロジェクトに追加すると、まさお3を
ビルドする事ができます。


-MinGWへの対応予定について-

VisualC++は、使うのに登録が必要など、不便があるので、
将来的には登録のいらないMinGWでもビルドできるようにする
予定です(従来通りVisualC++でもビルドできるようにします)。

また、MinGWに対応すれば、WindowsエミュレーターWine上で
MinGWを使うことで、MacやUbuntu(GNU/Linux)などのOSでも
まさお3をビルドできるようになります。

MinGWに対応できていない理由は、まさお3のプログラム内で
MinGWで使うことのできない関数を呼び出しているからです。
それは、sprintf_s関数など「_s」の付く関数です。
ほとんどがCスタイルの文字配列を操作する関数なので、
C++スタイルのstringを全面に導入すればいいかもしれません